【實戰理論】特首真命天子 仍未現身（沈振盈）（DEC 13） 2016-12-13

【實戰理論】特首真命天子 仍未現身（沈振盈）（DEC 13）
2016-12-13 8:45:33

港股表現繼續令人失望，恆指高開百餘點後，很快已出現沽壓，上午早段已令指數倒跌。下午跌幅進一步擴大，22400關口一度失守。雖然收市勉強扳回其上，但期指仍然低收，夜期更一度跌至22322水平。大市的技術走勢其實頗差，過去兩週，美股屢創新高的情況下，港股仍未能借勢上破23000關口，只靠匯控（005）及一兩個板塊去支撐着指數。而多隻重磅股，卻在指數的遮掩下「暗渡陳倉」，慢慢地被沽下來，當中包括：騰訊（700）、港交所（388）、中移動（941）及一眾地產股、收息股及濠賭股等。

上述的現象確實令人憂慮，皆因此等重磅股的跌勢，反映出資金正在套現為主。而昨日連匯控及中資金融股等強勢落後股，也勉力難支，出現沽壓。昨日大市的走勢，只可用「弱不禁風」來形容。本週聯儲局議息，應該在週四凌晨知道結果。而週五乃美國四期結算，相信大市仍會有多一次反彈的機會。若然今次的反彈未能令指數重上高位，後市仍然有所危機。

股市冇運行，市場的討論焦點，反而落在特首選舉的問題上。梁特首宣佈不競選連任，財爺隨即請辭，應該是為參選作準備。自上週梁特首宣佈不參選後，市場即刻出現一個說法，話辣招有機會舒緩。筆者覺得這想法是荒謬兼一廂情願。筆者只能告訴大家，若然曾司長要入閘，樓市辣招一定不會減；曾司長入得閘，就不要胡作妄想了。談到特首真命天子，早前數月，筆者已肯定地預測，梁特首將不會連任。至於曾俊華競逐，筆者也覺得勝出的機會不大，真命天子應該仍未出來。

大撚獲

沈大師又一齊燈？

會唔會沈大師出黎參選？

樣子大師兄，能夠見到你，實在太高興

大師兄

大師兄歸位

大屍睇中左侵侵

不知幾準

大師等緊大家呼叫佢個名

樣子兄

有神快拜

大師參選特首成功，咁樣子兄係咪做政務司？

沈特首